巴塞羅納遺失passport hkid

代友問

比人偷左手袋 無哂香港passport HKID
原本訂左十號機飛去巴黎
依家已經去左警局拎左報失紙

我想問下我下一步應該做咩？
係咪一定要去馬德里嘅駐西班牙代表處領返？

一定要帶啲咩野？ 相係咪要出面影先得？
同等個passport要等幾耐？

有無巴絲有經驗可以請教下？

你要去中國領事館做返宣誓承認你係中國人

你們都是中國人!!!

真心問㗎各位

要去支那領事館唔係玩膠囉
除非你唔係攞厠所板

又諗起bno既好處

特區護照：去中国大使館申請本中国旅行證，放棄剩低嘅行程返香港。因為嗰本唔係Passport嚟。

BNO：去英國大使館申請本Emergency Passport

你要去中國領事館攞一個叫中國旅行證嘅證件 呢個證件只係俾到你返香港 係唔可以旅行用嫁 所以長話短說 飛巴黎冇可能嫁啦 要返屋企 除非你有BNO 就可以攞到臨時護照

成個手袋都偷到?

有機會連中国人都唔俾你認架
無任何身分證明文件，佢都唔知你咩身分
可能話你冒認中国人

應該要打電話去Book
+34 932 54 11 97

打去入境處備案先啦 佢會教你點做

之後去中國領事館宣誓你係中國人

你的朋友就是你
樓主下次自己小心啲啦
btw,你個名

桂民海都係中國人啦
黃皮膚=中国人

唔駛book 但要一早去拎籌

最緊要要有證件相

利申上次正正係巴塞隆拿有個親人唔見passport

真

抵撚死啦 去旅行

去狗屋幫啲狗含撚可能會幫你既

我朋友拎特區護照 應該講佢係巴黎再轉機返香港

希望樓豬見到

係 我朋友太聰明

仲要間野好撚hea㗎
星期一三四先開架咋 仲要晏晝一點就收工

叫佢打+852 1868去入境處備案先

btw 中国旅行證唔係護照，只可以用做返去原居地使用（歸國證明書）。所以你朋友要前飛返香港／中国境內

巴打多謝你睇到依個po
我想問下你親人用左幾多日先報領得返？

係 所以我朋友要等到星期三 佢好淆底

佢嗰陣即日批左個證比我姨媽

但我地係第日就返香港的

你地個情況就 巴塞去巴黎應該用嗰個證唔知偷唔偷到雞
你到時可以問下班大陸佬嘅

姐係一定要直航返香港？

我個名很好

呢個時間入中國大使館真係玩鳩自己，自動送中，佢可能會借頭借路查鳩你，之後你都估到啦

如果淨係轉機嘅話用嗰個臨時證係無問題

我嗰陣都唔記得慕尼黑定蘇黎世轉機

但如果要入巴黎留幾日就唔知了

起碼係可以做到即日先唔該哂巴打

係
因為佢只係一本由大使館發出嘅身份證明文件+證明你係「中國籍」，唔係護照。

唔好嚇我朋友啦

最緊要真係要打返香港入境處嗰邊備定案先

轉機係得架

唔出入境就應該得
如果兩程機係分開買 可能會出事

Btw嗰個撚屌臨時passport要五十幾歐的

但就咁法國西班牙都係神根公約唔係唔駛邊檢嘅咩

內陸機都係會check passport，但唔會cup印

試過同fd由MUC飛AMS，朋友揸特區護照俾地勤問Where's ur visa？揸過一輪先上到機

香港人正路都叫巴塞隆拿啦
乜撚野巴塞羅納啊

本身有冇copy定2,3份id passport留底，有就易搞d

依家去旅行都唔得？

乜撚野巴塞羅納呀大陸妹？

唔該各位基本上想知嘅野都問到哂

點啊 下次啲地方名打撚哂英文好唔好？

公道啲講
巴塞隆納係台灣叫法

簡單，去中國大使館話你唔見左
之後佢會出本旅行證，或者就咁一張a4紙証明你係中國人
但個本野唔係護照，難聽啲講你直接要係西班牙即刻返香港

我係中國人呀屌

陸路過境囉

咁睇落拎bno好啲，唔見左可以申請emergency travel document繼續餘下旅程